% !TeX program = XeLaTeX
% !TeX root = ../../shloka.tex

\sect{रोगनिवारणश्लोकाः}

ममोपात्त- + श्रीपरमेश्वरप्रीत्यर्थं ज्वर-औपसर्गिकादि-नानाविध-साङ्क्रामिक-रोगाणाम् उन्मूलनार्थम् आरोग्य-प्राप्त्यर्थम् अस्मद्देशीयानां विदेशीयानां चापि सर्वेषां व्याधि-भय-निवृत्त्यर्थं सर्वलोकक्षेमार्थं रोगनिवारक-भगवन्नाम-स्तोत्र-पारायणं करिष्ये ।


\twolineshloka*
{अच्युतानन्तगोविन्द-नामोच्चारणभेषजात्}
{नश्यन्ति सकला रोगाः सत्यं सत्यं वदाम्यहम्}

\twolineshloka*
{शरीरे जर्जरीभूते व्याधिग्रस्ते कलेवरे}
{औषधं जाह्नवीतोयं वैद्यो नारायणो हरिः}

\twolineshloka*
{सुमीनाक्षिपते शम्भो सोमसुन्दरनायक}
{इमाम् आपदमुत्पन्नां मदीयां नाशय प्रभो}

\fourlineindentedshloka*
{आर्ता विषण्णाः शिथिलाश्च भीताः}
{घोरेषु च व्याधिषु वर्तमानाः}
{सङ्कीर्त्य नारायणशब्दमात्रं}
{विमुक्तदुःखाः सुखिनो भवन्ति}

\twolineshloka*
{बालाम्बिकेश वैद्येश भवरोगहरेति च}
{जपेन्नामत्रयं नित्यं महारोगनिवारणम्}

\twolineshloka*
{पञ्चापगेश जप्येश प्रणतार्तिहरेति च}
{जपेन्नामत्रयं नित्यं पुनर्जन्म न विद्यते}

\fourlineindentedshloka*
{अपस्मारकुष्ठक्षयार्शः-प्रमेह-}
{ज्वरोन्मादगुल्मादिरोगा महान्तः}
{पिशाचाश्च सर्वे भवत्पत्रभूतिं}
{विलोक्य क्षणात् तारकारे द्रवन्ते}

\fourlineindentedshloka*
{किरन्तीमङ्गेभ्यः किरणनिकुरुम्बामृतरसं}
{हृदि त्वामाधत्ते हिमकरशिलामूर्तिमिव यः}
{स सर्पाणां दर्पं शमयति शकुन्ताधिप इव}
{ज्वरप्लुष्टान् दृष्ट्या सुखयति सुधाधारसिरया}%20

\fourlineindentedshloka*
{मृगाः पक्षिणो दंशका ये च दुष्टाः}
{तथा व्याधयो बाधका ये मदङ्गे}
{भवच्छक्तितीक्ष्णाग्रभिन्नाः सुदूरे}
{विनश्यन्तु ते चूर्णितक्रौञ्चशैल}
% \fontspec[Script=Devanagari]{Siddhanta}
\sect{क्रिमि-नाशन-मन्त्राः}
\vspace{-1ex}
\centerline{\normalsize (तैत्तिरीयारण्यकम्/प्रपाठकः – ४/अनुवाकाः ३६--४०)}
\end{center}
\setmainfont[Script=Devanagari,Scale=1.08]{Adishila}
\setlength{\emergencystretch}{3em}

%७.३६.१
अत्रि॑णा त्वा क्रिमे हन्मि। 
कण्वे॑न ज॒मद॑ग्निना। 
वि॒श्वाव॑सो॒र्ब्रह्म॑णा ह॒तः। 
क्रिमी॑णा॒ꣳ॒ राजा᳚। 
अप्ये॑षाꣴ स्थ॒पति॑र्\mbox{}ह॒तः। 
अथो॑ मा॒ताऽथो॑ पि॒ता। 
अथो᳚ स्थू॒रा अथो᳚ क्षु॒द्राः। 
अथो॑ कृ॒ष्णा अथो᳚ श्वे॒ताः। 
अथो॑ आ॒शाति॑का ह॒ताः। 
श्वे॒ताभिः॑ स॒ह सर्वे॑ ह॒ताः॥७७॥



%७.३७.१
आह॒राव॑द्य। 
शृ॒तस्य॑ ह॒विषो॒ यथा᳚। 
तथ्स॒त्यम्। 
यद॒मुं य॒मस्य॒ जम्भ॑योः। 
आद॑धामि॒ तथा॒ हि तत्। 
खण्फण्म्रसि॑॥७८॥



%७.३८.१
ब्रह्म॑णा त्वा शपामि। 
ब्रह्म॑णस्त्वा श॒पथे॑न शपामि। 
घो॒रेण॑ त्वा॒ भृगू॑णां॒ चक्षु॑षा॒ प्रेक्षे᳚। 
रौ॒द्रेण॒ त्वाङ्गि॑रसां॒ मन॑सा ध्यायामि। 
अ॒घस्य॑ त्वा॒ धार॑या विद्ध्यामि। 
अध॑रो॒ मत्प॑द्यस्वासौ॥७९॥%



%७.३९.१
उत्तु॑द शिमिजावरि। 
तल्पे॑जे॒ तल्प॒ उत्तु॑द। 
गि॒रीꣳ रनु॒ प्रवे॑शय। 
मरी॑ची॒रुप॒ सन्नु॑द। 
याव॑दि॒तः पु॒रस्ता॑दु॒दया॑ति॒ सूर्य॑‌ः। 
ताव॑दि॒तो॑ऽमुं ना॑शय। 
यो᳚ऽस्मान्द्वेष्टि॑। 
यं च॑ व॒यं द्वि॒ष्मः॥८०॥



%७.४०.१
भूर्भुवः॒ सुवो॒ भूर्भुवः॒ सुवो॒ भूर्भुवः॒ सुवः॑। 
भुवो᳚ऽद्धायि॒ भुवो᳚ऽद्धायि॒ भुवो᳚ऽद्धायि। 
नृ॒म्णायि नृ॒म्णं नृ॒म्णायि नृ॒म्णं नृ॒म्णायि नृ॒म्णम्। 
नि॒धाय्यो॑ वायि नि॒धाय्यो॑ वायि नि॒धाय्यो॑ वायि। 
ए अ॒स्मे अ॒स्मे। 
सुव॒र्न ज्योतीः᳚॥८१॥

\begin{center}
